【多圖】眾籌登報全球報紙集合展 盼在絕望中感受團結

早前一眾網上討論區「連登」網友眾籌成功，在各國主要媒體登廣告，呼籲國際社會關注《逃犯條例》修訂爭議。今日起，本地藝文空間艺鵠舉行「全球報紙集合展」，展出6月27至29日於全球共十三個國家、十九份報章上刊登的公開信。是次展覽由反送中國際資訊台以及本地藝術組合 C&G 藝術單位合辦。

於各國主要報章刊登公開信的經費由香港人眾籌募集，原訂目標為300萬，但捐款於短短數小時已超過670萬，超額完成。是次展覽由6月27號才開始籌備，展示除了《朝日新聞》、《東亞日報》、《The Austrailian》 、《The Guardian》等報章上的反送中公開信外，亦會解說反送中運動的脈絡，以及是次眾籌活動「Stand with Hong Kong at G20」的時序。另外，展覽會展示部分未曾公開的廣告設計概念。

C&G 藝術單位成員之一 Clara 接受《立場新聞》訪問時指，在是次展覽中她的角色主要是幫忙找展覽場地以及佈展工作，主導者為反送中國際資訊台的設計組。Clara 認為這次展覽是一種「再呈現」，比起在網上看相關資訊，更能呈現「團結力量」，從物理層面建立聯繫。

「反送中國際資訊台」則表示，是次眾籌登報代表著一種香港前所未有的抗爭形式，值得香港人記錄和思考。他們又指是次展覽的目的是希望香港人可以看到報章的實物，以及其他未有刊登的設計，「親身與這場屬於大家的民間活動聯繫起來，達至林鄭所謂的『We Connect』」。此外，「希望展覽可以提供一個實在的空間予香港人思考這場抗爭運動的意義，在絕望之際感受團結的力量，思考我們未來的路」。而展覽中的報章實物多由市民提供，「有的剛好這幾天回港，有的幫忙安排急運」。

(圖片由艺鵠及反送中國際資訊台提供）

《Stand with Hong Kong at G20 全球報紙集合展》

日期：2019年7月2日至7日

地點：艺鵠藝術空間